竄改歷史殺到香港

竄改歷史殺到香港
（時事評論員 林忌） - 林忌

5.1K
論壇

有傳媒揭發有香港出版社的歷史教科書被教育局課本評審小組退回要求修改。資料圖片

有線電視的《新聞刺針》節目，披露有香港出版社的歷史教科書，今年突然被香港教育局課本評審小組退回要求修改，包括「中國收回香港」、「香港主權移交中國」、「中國堅持收回香港主權」，被指為「措辭不恰當」；「近代歐洲的崛起……造成今日西方優勢的基礎」被評為「觀點值得商榷」、「1937年第二次中日戰爭爆發」被評為「用詞不當」。

「中共一黨專政」、「黨與政府關係：黨政不分，在中共一黨專政下」被評為「用字不當、概念不清」；「1949年中共建國，大量內地人移居香港」被評為「事件沒有因果關係，容易導致錯誤理解」。

賊喊捉賊如同日本右翼

從上述被香港教育局要求修改的段落清楚可見，這些都是有關於中共，或者中共觀點的段落，甚至是已經矮化香港，甚至自我審查的部份，如用「移居」而非「逃難」，也不能倖免，說明港共政府為配合中共政權，在香港推行全面竄改歷史，已殺到埋身。

多年以來中共不斷賊喊捉賊，自己在大陸全面竄改歷史，卻指摘日本有右翼分子竄改歷史，香港也有一班自稱「愛國不愛黨」的人士，就此不斷前往日本領事館示威，例如有個別教科書，使用了「終戰」而非「戰敗」，就被指是不願面對戰敗的事實；又例如用「進出中國」而非「侵略中國」，就被指不願面對自己過去侵略的事實；如今香港的教科書，連「逃難」也不敢用，要用「移居」，竟也會變成「事件沒有因果關係」？

這不是比起日本教科書的問題嚴重千萬倍？
當連土共頭目譚耀宗，也親口承認中共是一黨專政時，今日香港的教科書，竟反過來要禁止說出中共專政的真相，要出版社自我審查，反過來說中共有「八大民主黨派」，是全球最民主的國家嗎？

更可笑的就是中日戰爭的年份問題，雖然嚴格來說，使用「二次中日戰爭」可能不對，因為1894年的是日清戰爭；退一萬步說中國要包括清國，那麼《馬關條約》割台灣給日本，與1931年918事變日軍強佔滿洲，為何前者不算入抗戰，而後者要算入？然後明朝與豐臣秀吉開戰，又為何不是中日戰爭？

蒙古人的元朝侵略日本，又為何不是「中國侵略日本」？滿洲人的大清算中國，蒙古人的元朝又不算中國了，我們的歷史標準究竟是甚麼？

但把八年抗戰配合中共官方改成「十四年抗戰」，那麼就要問1931的918事變後，中共在做些甚麼？1931年11月7日，中共在江西瑞金分裂國家，成立中華蘇維埃共和國；而這個蘇維埃共和國，卻在1932年4月15日，才開始對日本宣戰。

因此中共變相自行承認，中共當時成立「偽中蘇國」，等同日本的戰友，在「國難當前」與日本開戰後，竟趁火打劫，收受外國勢力資助與指揮，去分裂國土資敵，要大半年後才「對日宣戰」，這些內容又為何不要好像「八大民主黨派」般，清清楚楚把概念向學生說個明白？

那些支持把中史科再獨立成必修科者，如今何在？對於中共一直在大陸竄改歷史的事實，他們不知道嗎？對於中共近年不斷收緊香港的言論、新聞自由，他們也不知道嗎？

這些人有如土共般，把頭埋在沙堆之中，幻想一國兩制的防線，可以把中共的邪惡之手，擋在深圳河的對岸；然而實情是中共早已把手伸入校園，而竄改歷史已成為現在進行式，這些人卻好似看不見，聽不到，甚麼行動都沒有；對於日本個別右翼教科書，就要反對到底，偏偏對香港教育局的官方行為，就完全視而不見。

所謂「愛國不愛黨」，原來就是對中國的所作所為視而不見，卻只謹記已經倒台了73年的日本軍國政府，這豈不是不合情理之極？為何要甘於被中共所利用？

林忌
時事評論員